**吳宜婷**（），[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台南人](../Page/台南.md "wikilink")，[香港新聞從業員](../Page/香港.md "wikilink")，前[亞視新聞副採訪主任](../Page/亞視新聞.md "wikilink")
，現任[無綫新聞採訪主任](../Page/無綫新聞.md "wikilink")。

## 生平

吳宜婷出生於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台南](../Page/台南.md "wikilink")，年幼喪父後與胞弟隨母於1977年移居香港，並在香港接受教育，於[九龍城](../Page/九龍城.md "wikilink")[伯特利中學畢業後到](../Page/伯特利中學.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[國立政治大學修讀學士課程](../Page/國立政治大學.md "wikilink")。

畢業後，吳宜婷曾於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中天電視與](../Page/中天電視.md "wikilink")[TVBS新聞部任職](../Page/TVBS.md "wikilink")，返港後加入[無綫新聞](../Page/無綫新聞.md "wikilink")。由於她精通國語，初期主要擔任[普通話](../Page/普通話.md "wikilink")[記者](../Page/記者.md "wikilink")，並兼任[明珠台](../Page/明珠台.md "wikilink")[財經消息及](../Page/無綫電視財經消息.md "wikilink")[普通話新聞](../Page/無綫電視普通話新聞.md "wikilink")[主播](../Page/主播.md "wikilink")。

吳宜婷主要報道[兩岸重點消息以及突發性新聞](../Page/兩岸.md "wikilink")，其報道會出現於[翡翠台新聞報道及](../Page/翡翠台.md "wikilink")[明珠台的](../Page/明珠台.md "wikilink")[普通話新聞](../Page/無綫電視普通話新聞.md "wikilink")(普通話旁述)；她亦是駐[北京記者之一](../Page/北京.md "wikilink")，並曾於2008年[北京奧運期間擔任](../Page/北京奧運.md "wikilink")「北京奧運採訪組」組員。

在2010年10月2日起，吳宜婷為[新聞透視擔任國語配音](../Page/新聞透視.md "wikilink")。

2011年6月1日，吳宜婷轉職[亞視新聞](../Page/亞視新聞.md "wikilink")，擔任亞視新聞部副採訪主任，主要負責報導[兩岸三地的新聞](../Page/兩岸三地.md "wikilink")。現主要主持[十二點半新聞](../Page/十二點半新聞.md "wikilink")、[六點鐘新聞及](../Page/六點鐘新聞.md "wikilink")[夜間新聞](../Page/夜間新聞.md "wikilink")。

2012年9月3日，亞視新聞評論節目《[ATV焦點](../Page/ATV焦點.md "wikilink")》就香港推行[德育及國民教育科作出評論](../Page/德育及國民教育科.md "wikilink")，當中使用「破壞派」及「棋子」來形容反對者，[通訊事務管理局在翌日一日內收到過萬投訴](../Page/通訊事務管理局.md "wikilink")，有政黨亦到亞視大埔總台抗議。事後，有亞視員工向其他傳媒披露，撰寫該集內容的是曾任《[大公報](../Page/大公報.md "wikilink")》執行總編輯的副總裁[雷競斌](../Page/雷競斌.md "wikilink")，而同一節目在4日晚上繼續抨擊[學民思潮](../Page/學民思潮.md "wikilink")；事件過後，總編輯[馮兆寧提出請辭](../Page/馮兆寧.md "wikilink")，但其後獲挽留。

2012年10月，吳宜婷重返[無綫新聞](../Page/無綫新聞.md "wikilink")，擔任無綫新聞部助理採訪主任，後再升任採訪主任。

## 外部連結

  -
[Category:香港記者](../Category/香港記者.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視新聞報導員](../Category/前亞洲電視新聞報導員.md "wikilink")
[Category:無綫電視新聞報導員](../Category/無綫電視新聞報導員.md "wikilink")
[Category:國立政治大學校友](../Category/國立政治大學校友.md "wikilink")
[Category:台南市人](../Category/台南市人.md "wikilink")
[Y](../Category/吳姓.md "wikilink")
[Category:香港佛教徒](../Category/香港佛教徒.md "wikilink")